---
internal58:
    authors:
    - 张乘雨
    reviewers:
    - 张乘雨
---

# 钝器伤、挫伤

## 钝器伤和挫伤怎么处理？

钝挫伤可发生于全身的多个部位，比较多见的是面部和眼部，由钝器的击打导致，容易引起疼痛、肿胀，具体的治疗需要根据损伤的具体程度，症状及并发症进行治疗：

1. 单纯的软组织挫伤，主要表现为局部的肿胀、疼痛、活动受限，**主要是进行物理治疗**，早期可以进行**冷敷**，能起到消肿、止痛的作用，3~4天后可以改为**热敷**改善血液循环，口服活血化瘀和止痛的药物，一般的1~2周左右就可以恢复；

2. 钝挫伤合并有皮肤伤口的损伤，应该积极的处理伤口，如果伤口比较大，应该及时的采取手术缝合，并且进行积极的抗感染治疗，术后常规的注射破伤风抗毒素，按时对伤口进行换药拆线；

3. 钝挫伤合并有血管神经或者骨折的情况，需要积极的进行拍片、CT检查，根据检查的结果及时的进行骨折复位，神经损伤的可以给予营养神经的药物或者手术治疗，到正规医院骨科进行复查。
